# Parking
Sample OOD project in .NET

Написати консольну програму Парковка.
Це має бути консольна програма, написана мовою програмування С#, на платформі .Net Framework, або .Net Core. Суть завдання полягає у тому, щоб створити симуляцію роботи парковки зі зручним та зрозумілим користувацьким інтерфейсом — консольним меню. Має бути користувацький ввід та форматований вивід тексту і даних. Отже, у Парковки є баланс (гроші на рахунку), Транспортні засоби, які на ній припарковані, та журнал зі списком Транзакцій, які відбулись за останню хвилину. На Парковку можна додавати та забирати з неї Транспортні засоби, парковка має бути лише одна на всю програму (використати патерн Singleton). У Транспортних засобів теж є баланс грошей, які вони витрачають на оплату послуг Парковки. Є 4 типи Транспортних засобів, залежно від яких за N-часу, проведеного на парковці, у Транспортного засобу знімається з балансу відповідна кількість грошей:

Легкова — 2
Вантажна — 5
Автобус — 3.5
Мотоцикл — 1

Процес оплати фіксується Транзакцією. У ній вказується час Транзакції, ідентифікатор Транспортного засобу та кількість грошей, які були списані з нього. Парковка має зберігати Транзакції, які відбулись за останню хвилину. Щохвилини нові Транзакції мають записуватися у тескстовому форматі y файл Transactions.log. У програмі мають бути Налаштування (чудово підійде статичний клас), у якому централізовано знаходяться глобальні змінні та конфігурації, необхідні для роботи програми. У Налаштуваннях потрібно вказати:

Початковий баланс Парковки (default = 0)
Максимальна місткість Парковки (default = 10)
Періодичність, за яку будуть зніматися кошти з транспортних засобів на Парковці N-часу (default = 5) - у секундах
Тарифи, які визначають, скільки грошей Транспортні засоби повинні платити Парковці за N-часу.
Коефіцієнт штрафу (default = 2.5), який накладається на Транспортний засіб, якщо на його рахунку недостатньо коштів для оплати стоянки. Допоки Транспортний засіб не виплатить гроші Парковці, з цього рахунку списуватимуться кошти з урахуванням цього коефіцієнту. Тобто, якщо це легкова машина, з неї зніматимуть не 2 у.о., а 3, якщо коефіцієнт штрафу = 1.5.

Функціональні вимоги, які мають бути доступні для користувача при роботі з програмою:

Дізнатися поточний баланс Парковки.
Суму зароблених коштів за останню хвилину.
Дізнатися кількість вільних/зайнятих місць на парковці.
Вивести на екран усі Транзакції Праковки за останню хвилину
Вивести усю історію Транзакцій (зчитавши дані з файлу Transactions.log)
Вивести на екран список усіх Транспортних засобів
Створити/поставити Транспортний засіб на Парковку
Видалити/забрати Транспортний засіб з Парковки
Поповнити баланс конкретного Транспортного засобу
Задания необходимо выполнять в Bitbucket репозиториях (не Github)

Рекомендації до виконання домашнього завдання:

Виконати усі функціональні вимоги
Передбачити обробку Exception-ів, які можуть виникати в процесі роботи програми
Слідкувати за чистотою коду
Don't repeat yourself & keep it simple.
Постарайтеся дотримуватися SOLID